[
    {
        "id": 1664,
        "question": "Erkek otoritesine dayanan bir tür toplumsal örgütlenme düzeni",
        "letter": "A",
        "answer": "Ataerkil, ataerkil toplum"
    },
    {
        "id": 1837,
        "question": "ARAPÇA KÖKENLİ \"MATBAA\" SÖZCÜĞÜNÜN TÜRKÇE EŞ ANLAMLISI",
        "letter": "B",
        "answer": "Basımevi"
    },
    {
        "id": 1359,
        "question": "Hekimliğin deri hastalıkları ile ilgili dalı, dermatoloji",
        "letter": "C",
        "answer": "Cildiye"
    },
    {
        "id": 541,
        "question": "Metal veya toprak eşya kenarlarında bulunan pürüz",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çapak"
    },
    {
        "id": 1737,
        "question": "Okuma güçlüğü hastalığı",
        "letter": "D",
        "answer": "Disleksi"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Ağırlık ve uzunluk ölçüleri için kabul edilmiş yasal ölçü modeli",
        "letter": "E",
        "answer": "Etalon"
    },
    {
        "id": 799,
        "question": "Yürekler acısı, trajik anlamındaki söz",
        "letter": "F",
        "answer": "Feci, facia"
    },
    {
        "id": 239,
        "question": "Alabildiğine, çokça",
        "letter": "G",
        "answer": "gırla"
    },
    {
        "id": 1440,
        "question": "Dildeki bir sesi gösteren ve alfabeyi oluşturan işaretlerden her biri",
        "letter": "H",
        "answer": "Harf"
    },
    {
        "id": 260,
        "question": "Kötü bir olaydan alınması gereken ders, uyarıcı sonuç",
        "letter": "İ",
        "answer": "ibret, ibret alma, ibret almak"
    },
    {
        "id": 1886,
        "question": "KALABALIK HÂLİNDE YAŞANAN YERLERDE, İÇİNDE BİRÇOK KİMSENİN YATTIĞI VEYA BARINDIĞI BÜYÜK ODA",
        "letter": "K",
        "answer": "Koğuş"
    },
    {
        "id": 297,
        "question": "Nilüfer cinsinden birçok bitkiye verilen genel ad",
        "letter": "L",
        "answer": "lotus"
    },
    {
        "id": 1945,
        "question": "HALAYBAŞI AKSESUARI",
        "letter": "M",
        "answer": "Mendil"
    },
    {
        "id": 333,
        "question": "İstenilen düzende olan, düzene uygun olan",
        "letter": "N",
        "answer": "nizami"
    },
    {
        "id": 1518,
        "question": "Hızlı bir trafik akımı sağlamak amacıyla yapılan, çok şeritli, çift yönlü geniş yol, otoban",
        "letter": "O",
        "answer": "Otoyol"
    },
    {
        "id": 362,
        "question": "Bir yazı veya sözün anlamını daha kısa ve özlü biçimde veren yazı veya söz",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özet"
    },
    {
        "id": 1271,
        "question": "\"Sokrates'in Savunması\" adlı eseri yazan ünlü filozof",
        "letter": "P",
        "answer": "Platon"
    },
    {
        "id": 1122,
        "question": "Herhangi bir işte, bir konuda yapılan inceleme ve araştırma sonucunu, düşünceleri veya gözlemleri bildiren yazı",
        "letter": "R",
        "answer": "rapor"
    },
    {
        "id": 404,
        "question": "Kale duvarı",
        "letter": "S",
        "answer": "sur"
    },
    {
        "id": 427,
        "question": "İstek, heves",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şevk"
    },
    {
        "id": 1932,
        "question": "EL ALTINDAN VE ÇOK YÜKSEK FAİZLE BORÇ PARA VERME İŞİ",
        "letter": "T",
        "answer": "Tefecilik, Tefeci"
    },
    {
        "id": 446,
        "question": "Giysi, kılık kıyafet",
        "letter": "U",
        "answer": "urba"
    },
    {
        "id": 769,
        "question": "Korkunun yarattığı serinlik",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ürperti, Ürpermek"
    },
    {
        "id": 770,
        "question": "Durum, tavır, hâl",
        "letter": "V",
        "answer": "Vaziyet"
    },
    {
        "id": 1579,
        "question": "Bir işte hiyerarşik düzende daha üstte bulunan, karar verme hakkına sahip olan, daha tecrübeli kimse",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yetkili, yetki sahibi"
    },
    {
        "id": 505,
        "question": "El ustalığı isteyen işler",
        "letter": "Z",
        "answer": "zanaat"
    }
]